微風個資外洩案 經濟部組跨部會小組調查
2023-02-24
https://udn.com/news/story/7238/6993925
微風百貨90萬筆個資遭駭，經濟部商業司表示，第一時間已通報國發會及數發部，今（24）日更由商業司、數發部、資訊工業策進會及警政署組成調查小組前往，要求業者務必落實《個人資料保護法》相關規定，違反將要求限期改正，更可處以罰鍰。 商業司轉述，微風集團表示，相關會員APP由集團子公司微風數位時代負責相關業務。微風集團為因應報載遭駭事件，內部資安團隊已完成軟體以及作業系統安全性更新，同時提高資安防護層，並以簡訊通知會員修改密碼；目前已委請資安公司調查事故。 經濟部表示，本案行政調查小組已要求業者儘速完成個資防護自評、個人資料安全稽核檢查，釐清事故原因及執行改善措施，並將事故發生情事確實通知會員知悉。 經濟部也要求業者務必落實個資法相關規定，倘有違反情事者，將依法要求限期改正，如屆期未改正，並依法處以罰鍰。 經濟部提醒業者應重視落實個人資料保護法相關規定，以妥善維護用戶個資，保障消費者權益。 微風集團 經濟部 資安